Strings:
=========
- String linear data structure in Python.
- Collection of characters is known as String.
- String are group of characters.
- In python, we can represent string using either single or double quotation.
- String are immutable, it means once it is created you cannot change it later.
- String can have positive and negative indexes.
- Positive index should begin with 0 and end with size-1.
- Negative index should start with -1 from last character.
- Predefined class for string is 'str'.
- Example:
	str1="Hello VJTech";
	print(str1);
	str2='Hello World';
	print(str2);
	print("Class of str1 variable=",type(str1));

- str is a predefined class.
- we can create string object using constructor of str class.
	s1=str();		 #empty string object s1 
	s2=str("VJTech");#Creates string object for VJTech

Methods:
---------
1) len() - It will return the no of characters in a string.
- Example:
		s1="VJTech";
		print("Length of string=",len(s1));
- Output:
		Length of string= 6
		
2) min() - It returns smallest character in a string. It will consider ASCII value.
- Example:
		s1="VJTech";
		print("Smallest character =",min(s1));
- Output:
		Smallest character = J

3) max() - It returns largest character in a string. It will consider ASCII value.
- Example:
		s1="VJTech";
		print("Smallest character =",min(s1));
- Output:
		Largest character = h

4) del() - We can delete entire string using del keyword.
- Example:
		s1="VJTech";
		del s1;
		print(s1);
- Output:
		Traceback (most recent call last):
		  File "main.py", line 3, in <module>
			print(s1);
		NameError: name 's1' is not defined
	
5) + Operator - The concatenation operator(+) is used to join two strings.
- Example:
		s1="VJTech";
		s2="Academy";
		s3=s1+s2;
		print(s3);
- Output:
		Concatenated String: VJTechAcademy
		
6) * Operator - The multiplication(*) operator is used to concatenate the same string multiple times. It is called as repetition operator.
- Example:
		s1="VJTech";
		print(s1*5);
- Output:
		VJTechVJTechVJTechVJTechVJTech

7) String Traversal - Traversal is a process in which we caccess all the elements of the string one by one.

- Example:
		s1="VJTech";
		for i in s1:
			print(i,end="");
		
- Output:
		VJTech
	
8) String slicing- We can retrive piece or subset of given string using slicing operation.
	StringName[start_index:end_index]
- Example:
		s1="VJTech";
		print(s1[2:6]);
		
- Output:
		Tech

8) capitalize()- Makes the first letter of the string capital.

- Example:
		s1="vjtech academy";
		print(s1.capitalize());
		
- Output:
		Vjtech academy
		
9) islower()- it will return true if all characters of the string in lower case letter otherwise it will return false.

- Example:
		s1="vjtech academy";
		print(s1.islower());
		
- Output:
		True
		
9) isupper()- it will return true if all characters of the string in upper case letter otherwise it will return false.

- Example:
		s1="VJTECH";
		print(s1.isupper());
		
- Output:
		True
		
10) isnumeric()- it will return true if it contains numberic values otherwise it will return false.

- Example:
		s1="12345";
		print(s1.isnumeric());
		
- Output:
		True
		
11) isspace()- it will return true if it contains only white spaces otherwise it will return false.

- Example:
		s1="   ";
		print(s1.isspace());
		
- Output:
		True

12) isdigits()- it will return true if it contains only digits otherwise it will return false.

- Example:
		s1="12345";
		print(s1.isdigits());
		
- Output:
		True
		
13) isalpha()- it will return true if it contains only alphabets otherwise it will return false.

- Example:
		s1="vjtech";
		print(s1.isalpha());
		
- Output:
		True
		
14) isalnum()- it will return true if it contains alphabets and numbers otherwise it will return false.

- Example:
		s1="vjtech123";
		print(s1.isalnum());
		
- Output:
		True